韓網批「台女醜」市容舊 台人反擊：子瑜最美

網路論壇上，有一名來台旅遊的韓國網友批評，街道上看不到台灣當地的文化特色，建築物老舊又陰沉，還說台灣女生長的不好看，只會模仿日韓風格，還說料理很難吃！不過也有網友反擊，在韓國出道的台灣女生「周子瑜」，她還曾奪下2019「全球最美臉蛋」第一名，而且韓國人講話像吵架。

店員：「韓式炸雞，我們有附年糕跟醃蘿蔔。」

淋上香辣紅醬，熱騰騰的韓式炸雞新鮮出爐。商圈裡，除了傳統台式小吃，不少地方都能見到韓式餐飲，卻有一名韓國網友抱怨，到台灣旅遊，都看不到道地文化，只有滿滿的日韓風格。

這名韓國網友批評，台灣女生長得不好看、又愛不打扮，還會模仿韓國和日本的風格，還說街道又潮濕又陰沉，不少網友紛紛表示贊同，還說台灣料理難吃，連茶葉蛋的味道都讓人反胃！不過也引起不同看法，有人抨擊，雖然台北確實比不上首爾，但其實只有首爾相對比較發達，還有網友氣憤表示，韓國人聊天就像在打架罵街一樣，吵的不行。

民眾：「而且(韓國人)每個都長一樣啊，她們每個人幾乎都長得一樣。台灣女生比較，長相部分比較不一樣，各有各的特色。」

民眾：「應該是比較市區的中心，會讓人覺得比較乾淨吧，因為我們那時候也有去比較沒那麼市區，就也是一樣就比較髒亂。」

流行的碎花洋裝，搭配一頂大草帽，還有一頭浪漫捲髮，韓系打扮簡單又時尚。也有人選擇森林系穿搭，戴上貝蕾帽，走日式文青路線。年輕人聚集的駁二，不只穿著有日韓的影子，攤販、小吃店更是常常掛上日文字，韓式料理也是滿街跑！雖然融合了不少日韓文化，不過每個人都還是各具特色。

民眾：「就穿搭就各國自己有不一樣的想法，有可能也會參考其他地方。」

民眾：「人本來就會往漂亮的地方致敬，但我覺得開心就好。」

在韓國出道的TWICE台灣成員「周子瑜」，她是道道地地的台灣女生，更在2019年奪下「全球百大帥哥美女臉蛋」第一名，誰說台灣女生不好看。沒想到這一次少部分韓國網友的片面批評，引發熱烈討論。

D人少見世面姐

個個地區都有

Battle

台灣國嘅女正
但支瑜代表中華人民共和國的

台灣國嘅女正
子瑜代表中華民國的

我不信 我不信 我不信

台女人人愛

支愚支那人黎架喎

整容大國講呢啲

係咪有人扮韓國人搞分化

子愚台灣人黎架喎

台妹>泡菜

武漢瑜

咁搞笑
笑你一字眼又玻璃心
依家走去嫌人

移花接木 一定係

垃撚圾韓狗

Sorry侮辱左狗

我以前:台妹>泡菜
我依家:泡菜>台妹

衰在賣身蝗民幣，揸自己支中華民國旗畀蝗民抽插都粒水，冇乜值得尊敬。

係JYP迫佢

尊重拉

叫韓國人夠唔夠膽玩卒面一個鐘，睇下會點

玩下就ok
成世就不了，什麼都是假

又咁講，強姦都係被迫，唔通逆來順受! 職業就更easy，講清楚自己係中華民國國民，揸自己支旗有問題? 呢個事實陳述，咁講JYP一定唔敢喐佢，間公司唔驚攪出外交風波! 佢自己選擇收聲，咪同香港偽人一樣，可以收檔。

泡菜一定有真的